★羅致光：3月失業綜援申請共1821宗，相對2月增加了1.5倍

勞工及福利局局長羅致光今日(26日)發表網誌，指今年3月的失業綜援申請共有1821宗，相對2月的724宗已增加了1.5倍。

他表示，政府今年6月開始透過綜援系統提供為期6個月的「失業支援計劃」，健全人士的資產上限加倍，以一個4人的健全人士住戶的限額為例，便由8.8萬港元增加一倍至17.6萬港元，自住物業暫時豁免資產審查，一個綜援4人家庭平均可獲得每月約1.6萬港元的援助金。他認為，雖然不是一個很高的金額，但亦不是一般評論所指那麼低。

綜援4人家庭平均可獲得每月約1.6萬港元
綜援4人家庭平均可獲得每月約1.6萬港元
綜援4人家庭平均可獲得每月約1.6萬港元

lm